發現我個精神科醫生係藍絲 T_T

今日覆診有提到遊行同時事對自己困擾, 醫生亦有了解下

然後等拎藥時聽到姑娘鬧示威者, 覺得古怪, 網上一check 發現醫生有份聯署反佔中, 近來專欄都有批評通識科

因為情緒病已睇一段日子, 關係建立得唔錯, 老實診症期間佢表現係專業既, 但而家已經唔知仲可唔可以信佢

大家覺得應該換醫生嗎? 👍🏼唔換👎🏼換

或者有無好醫生介紹

走

May Lam 唔錯

換

有份聯署反佔中？

自膠，睇錯咗。
一定要換

我睇緊黎大森，應該係黃既，啲姑娘知我會去元朗仲叫我小心，加油話支持我地。

岩岩見佢好似focus 係青年問題多, 請問巴打係咪自己睇過定聽人介紹?

換啦
心理變態點做精神科醫生

之前睇過一個,夾唔到好辛苦

換左呢個先至變得穩定同埋好轉, 好擔心一轉又輪迴

佢一定有精神病 仲去睇？

因為過埋元朗呢單, 再鬧示威者真係已經係挑戰人性

一早已經唔係政見問題

依間你去睇 只會更加覺得自己活在虛偽之間
因爲你已經打開咗佢地個盒子

我覺得一定要換
雖然醫生理論上唔應該透露病人私隱，但難保你嗰個唔會。如果你唔小心爆咗你/ 你朋友/ 同事發夢嘅嘢，真係唔知佢會唔會即刻篤你灰

唔知負評既大家有無情緒問題, 因為換醫生真係好大影響, 尤其用左以年計先可以穩定病情落黎

如果有經驗既麻煩分享一下自己經驗同埋有無介紹

覺得換醫生對你黎講會舒服啲
因為你宜家知道咗個醫生係藍絲，你應該唔敢同佢講再分享更多自己的事情啊

你幾經兜轉先搵到信得過既醫生，又感到有好轉，依加發現佢同你個價值觀差咁遠，我聽落都感覺到好徬徨，一方面開始猜疑個醫生所以想轉，另一方面又怕再搵唔到適合既人。

而你都好清楚醫生好唔好都係人夾人，所以巴打都比唔到實質介紹你。一味叫你轉醫生，只會令你壓力仲大，以下有啲個人建議，唔一定百份百正確，你可以參考下。

首先，因為「治療關係」係對療效有絕大既影響力，所以你要檢視下你對「藍醫生」既態度會唔會變，如果有變其實就會冇以前咁有效，你就不妨考慮轉醫生了，可以從 1.你對佢既信任程度 2.能唔能夠再係佢面前表達真實既自己 3.你有冇辨法繼續積極咁配合佢既治療方案，依三點去考慮。

其次係，如果你信得過佢既職業操守，其實可以試下同佢討論，話你發現佢係「藍醫生」及其對你既影響，係討論入面憑你當時感覺去考慮要唔要換醫生。

第三點就係一旦決定要換醫生，就盡快換，唔好拖，再拖只係浪費錢同時間。

點樣做會令你比較好受，真係得你先知，我都明白要你係依個狀態下思考咁多野，真係強人所難，所以你都唔洗急住去諗，逐步去諗啦。真係諗唔通，再上黎問又好，問朋友又好，問社工都得，一定有人可以幫到你，而我都相信你係有能力可以走出黎，因為我有睇你之前個POST，可以完全遵從醫囑，唔自行停藥，已經係會好既最大先兆，我都好佩服你。

利申：讀緊臨床，覺得香港既心理衛生普及得唔好，大家都唔敢睇醫生，唔敢面對。希望自己可以盡一分力，第一次留名，有錯字/1999/柒排版屌細力啲。

邊個精神科醫生?

小心佢屈你入青山

畀錯正評 分分鐘你有發夢同佢講咗 之後佢督你出嚟

同佢合作開

開名啦
我都睇緊醫生

一般佢唔會因政見而影響佢專業判斷唔建議立亂轉

唔好換同唔好再追呢個post影響自己判斷
精神病人搵到個啱自己既醫生係好難得